\defmathtask[task=23,variant=18,year=2016,]{oge}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 22 Nov 2016}
\Large

Постройте график функции \( y = |x|x + 3|x| - 5x \) и определите, при каких
значениях \( m \) прямая \( y = m \) имеет с графиком ровно две общие точки.
% task text
\begin{solution}
  Пусть \( x \ge 0 \). Тогда модуль раскрывается со знаком ``плюс'':
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.7}
  \vskip -\parskip\relax\vskip -0.4ex\relax
  \begin{minipage}{.5\linewidth}
  \begin{align*}
    y &= x^{2} + 3x - 5x = x^{2} - 2x = x^{2} - 2x + 1 -1 = \\
      &= (x -1)^{2} - 1
  \end{align*}
\end{minipage}

  Если же \( x <0 \), то модуль раскрывается со знаком ``минус'':
  \vskip -\parskip\relax
  \begin{minipage}{.5\linewidth}
  \begin{align*}
    y &= -x^{2} - 3x - 5x = -x^{2} - 8x =\\
     &= -(x^{2} + 8x + 16 - 16) = –(x + 4)^{2} + 16
  \end{align*}
\end{minipage}

Горизонтальная прямая \( y = m \) имеет ровно две точки пересечения, если она проходит
через вершину одной параболы и пересекает другую, т.е при \( m = -1 \) или \( m = 16 \).
\end{solution}

\begin{answer}
  -1; 16.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
